Служба обновлений Windows

sc query wuauserv

net stop wuauserv
net start wuauserv

--------------
Для остановки службы фоновой передачи интеллектуального контента (Background Intelligent Transfer Service - BITS), которая также связана с обновлениями:
net stop bits

